兩個銀行OFFER 點簡好?

出黎做左幾年野，想求大家意見? 人工兩間一樣,

1. 細BANK CREDIT RISK ANALYST ->
主力分析前線掉落黎既CREDIT PROPOSAL (PERSONAL/COMMERCIAL)
個位長期請人, 網上睇COMMENT CHUR 到震,
但應該可以學到好多RETAIL/SME CREDIT 既野, 對長遠發展應該較好

2. 大BANK CORP BANK RM ASSISTANT ->
主力幫CORP RM 手湊客, 做CS, 亦有機會會幫RM手寫PROPOSAL ,
呢到學到既野應該唔多, 對比上面果間, 但呢到既MEDICAL , 假期及福利極好

大家比D意見~

一定係1

一定係2

人工呢？ 唔中意對客咪1 中意對客咪2囉 好難揀咩

1係咪即係審批部

人工差幾百only， 你當一樣就ok,

yup , credit approval dept

樣柒揀一 靚仔揀二

其實兩份都唔洗點見客， corp rm support 其實都係主力係電話到處理客戶問題。

正常樣
利申: 有女

兩份人工各幾多？本身你做邊咩？

第一間集友？唔好去，走唔到

仲有兩間係中資定外資？

我會揀2 始終rm搵得多d 加埋福利好

長遠穩定 1
短期升得快 2

佢條path 少機會上到corp rm, 最多都係做返個senior rm sup or rm sup team head 咁，我所知果到 9成 corp rm 都係MT出身。

人工一樣 ，本身係做緊commercial RM

兩間都算外資， 但香港黎講，佢地規模都有段距離

唔係，不過呢間感覺都幾霉下，haha

Commercial RM洗咩做RM assistant呀？直接做Corp RM咪得

歐/美資細bank好少掂retail/sme嫁喎
亞洲bank黎講 坡仔1我覺得轉工都有機繼續上
因為2真係做死一世support role無運行
我間行個啲做到40幾歲都仲係senior asso
男仔有上進心好啲嘅

Sorry, 應該話係SME Rm 會比較岩d, 個skill set 係完全apply 唔到去corp到.

我都係咁諗 坊間好多commercial RM實際上係睇SME 同Corp跟本有本質上嘅分別

兩個都reject

yup,完全係兩碼子既事,
淨係proposal 已經係兩個世界,
仲要一個係湊盤，一個係跑數。